慢慢適應？搬走？

唔好意思呀，有件事想問下你地嘅意見
係咁嘅，我屋企同另一半(簡稱a)屋企附近嘅環境唔同 例如路會凹凸不平 冇馬路所以車會行駛行人路，成日都覺得好危險，由a屋企行去車站又遠，趕時間會好崩潰。而且a屋企好多蚊 我未去佢屋企之前好少比蚊咬 依家去個廁所都比蚊咬左幾度，再者喺佢屋企我驚咩就有咩，例如四腳蛇 蜘蛛 蟑螂同蚊等，尤其係四腳蛇，雖然我知四腳蛇唔咬人正係食蚊 但之前沖涼同去廁所轉頭就見到四腳蛇喺我身後…我真係好驚，總係習慣唔到，我自問適應能力好差 我想搬走，你覺得我應該慢慢適應下a嘅屋企環境定搬走比去朋友度？
同埋a同佢媽對我好好，但我都覺得習慣唔到 沖個涼去個廁所都驚四腳蛇入黎同比蚊咬，日日夜夜喺佢屋企廁所出面一定會有四腳蛇😔 真的受不了